% Anpassung des Seitenlayouts --------------------------------------------------
%   siehe Seitenstil.tex
% ------------------------------------------------------------------------------

\usepackage[
    automark, 		% Kapitelangaben in Kopfzeile automatisch erstellen
    headsepline, 	% Trennlinie unter Kopfzeile
    ilines 			% Trennlinie linksbuendig ausrichten
]{scrlayer-scrpage}

% Anpassung an Landessprache ---------------------------------------------------
\usepackage[ngerman]{babel}

% Umlaute ----------------------------------------------------------------------
%   Umlaute/Sonderzeichen wie äöüß direkt im Quelltext verwenden (CodePage).
%   Erlaubt automatische Trennung von Worten mit Umlauten.\dfrac{Zähler}{Nenner}
% ------------------------------------------------------------------------------

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp} 		% Euro-Zeichen etc.

% Schrift ----------------------------------------------------------------------
\usepackage{lmodern} % bessere Fonts
\usepackage{relsize} % Schriftgroesse relativ festlegen

% Grafiken ---------------------------------------------------------------------
\usepackage{graphicx}		% Einbinden von JPG-Grafiken ermoeglichen
\usepackage{subfigure}		% Einbinden von Bildern nebeneinander
\graphicspath{{Bilder/}} 	% hier liegen die Bilder des Dokuments

% Befehle aus AMSTeX fuer mathematische Symbole z.B. \boldsymbol \mathbb --------
\usepackage{amsmath,amsfonts}
\usepackage{mathbbol}

% fuer Index-Ausgabe mit \printindex --------------------------------------------
\usepackage{makeidx}

% Einfache Definition der Zeilenabstaende und Seitenraender etc. -----------------
\usepackage{setspace}
\usepackage{geometry}
\usepackage{float}

% Symbolverzeichnis ------------------------------------------------------------
%   Symbolverzeichnisse bequem erstellen. Beruht auf MakeIndex:
%     makeindex.exe %Name%.nlo -s nomencl.ist -o %Name%.nls
%   erzeugt dann das Verzeichnis. Dieser Befehl kann z.B. im TeXnicCenter
%   als Postprozessor eingetragen werden, damit er nicht ständig manuell
%   ausgeführt werden muss.
%   Die Definitionen sind ausgegliedert in die Datei "Glossar.tex".
% ------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[intoc]{nomencl}
%\let\abbrev\nomenclature
\renewcommand{\nomname}{Symbolverzeichnis}
%\setlength{\nomlabelwidth}{.25\hsize}
%\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1}
%\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}

% Nomenclature Einstellungen
% Nomgroup setting:-------------------------------------------------------------
\renewcommand*{\nompreamble}{\markboth{\nomname}{\nomname}}
\newcommand*{\chUnit}[1]{\hfill\makebox[1.7cm]{#1\hfill}}
\newcommand*{\DescrWidth}[1]{\parbox[c]{9.5cm}{#1}}
\newcommand*{\chSubtitle}[1]{\item[\large\bfseries#1]}

\newcommand*{\chnomSeq}[1]{\csname chSymb#1\endcsname}
\renewcommand*{\nomgroup}{\chnomSeq}


\newcommand*{\chSymbA}{\vspace{5mm}\chSubtitle{Allgemein}%
	\item[\textbf{Abkürzung}]%
	\textbf{Beschreibung}}


\newcommand*{\chSymbR}{\vspace{5mm}\chSubtitle{Lateinische Buchstaben}%
	\item[\textbf{Symbol}]%
	\textbf{Beschreibung}\chUnit{\textbf{Einheit}}}
\newcommand*{\chSymbG}{\vspace{5mm}\chSubtitle{Griechische Buchstaben}%
	\item [\textbf{Symbol}]%
	\textbf{Beschreibung}\chUnit{\textbf{Einheit}}}

\newcommand*{\chwithUnit}[4]{\nomenclature[#1]{#2}%
	{\DescrWidth{#3}\chUnit{#4}}}


\newcommand*{\nmR}[4][]{\chwithUnit{R#1}{#2}{#3}{#4}}
\newcommand*{\nmG}[4][]{\chwithUnit{G#1}{#2}{#3}{#4}}
\newcommand*{\nmA}[4][]{\chwithUnit{A#1}{#2}{#3}{#4}}

%-------------------------------------------------------------------------------



% zum Umfliessen von Bildern ----------------------------------------------------
\usepackage{floatflt}


% zum Einbinden von Programmcode -----------------------------------------------
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor} 
\definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.9}
\definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
\definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{colComments}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}
\lstset{
    float=hbp,
    basicstyle=\ttfamily\color{black},
    identifierstyle=\color{colIdentifier},
    keywordstyle=\color{colKeys},
    stringstyle=\color{colString},
    commentstyle=\color{colComments},
    columns=flexible,
    tabsize=2,
    frame=single,
    extendedchars=true,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    numbers=left,
    numberstyle=\tiny,
    breaklines=true,
    backgroundcolor=\color{hellgelb},
    breakautoindent=true,
    language=C
}
\lstdefinestyle{cpp}{
	captionpos     =     b,
	language    =    C++
}
\renewcommand{\lstlistingname}{Code}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Codeverzeichnis}

% URL verlinken, lange URLs umbrechen etc. -------------------------------------
\usepackage[hyphens]{url}

% wichtig fuer korrekte Zitierweise ---------------------------------------------
\usepackage[square]{natbib}

% PDF-Optionen -----------------------------------------------------------------
\usepackage[
    bookmarks,
    bookmarksopen=true,
    colorlinks=true,
% diese Farbdefinitionen zeichnen Links im PDF farblich aus
%    linkcolor=red, % einfache interne Verknuepfungen
%    anchorcolor=black,% Ankertext
%    citecolor=blue, % Verweise auf Literaturverzeichniseintraege im Text
%    filecolor=magenta, % Verknuepfungen, die lokale Dateien oeffnen
%    menucolor=red, % Acrobat-Menuepunkte
%    urlcolor=cyan, 
% diese Farbdefinitionen sollten fuer den Druck verwendet werden (alles schwarz)
    linkcolor=black, % einfache interne Verknuepfungen
    anchorcolor=black, % Ankertext
    citecolor=black, % Verweise auf Literaturverzeichniseintraege im Text
    filecolor=black, % Verknuepfungen, die lokale Dateien oeffnen
    menucolor=black, % Acrobat-Menuepunkte
    urlcolor=black, 
%    backref,			% verlinkt Kapitel im Literaturverzeichnis, in denen zitiert wurde
    plainpages=false, % zur korrekten Erstellung der Bookmarks
    pdfpagelabels, % zur korrekten Erstellung der Bookmarks
    hypertexnames=false, % zur korrekten Erstellung der Bookmarks
    linktocpage % Seitenzahlen anstatt Text im Inhaltsverzeichnis verlinken
]{hyperref}
% Befehle, die Umlaute ausgeben, fuehren zu Fehlern, wenn sie hyperref als Optionen uebergeben werden
\hypersetup{
    pdftitle={\titel \untertitel},
    pdfauthor={\autor},
    pdfcreator={\autor},
    pdfsubject={\titel \untertitel},
    pdfkeywords={\titel \untertitel},
}

% fortlaufendes Durchnummerieren der Fussnoten ----------------------------------
\usepackage{chngcntr}

% fuer Tabellen -----------------------------------------------------------
\usepackage{longtable} % lange Tabellen
\usepackage{array}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{lscape}
\usepackage{colortbl} % farbige Zellen in Tabellen
\usepackage{multirow}

% Spaltendefinition rechtsbuendig mit definierter Breite ------------------------
\newcolumntype{w}[1]{>{\raggedleft\hspace{0pt}}p{#1}}

% Formatierung von Listen aendern -----------------------------------------------
\usepackage{paralist}

% bei der Definition eigener Befehle benoetigt
\usepackage{ifthen}

% definiert u.a. die Befehle \todo und \listoftodos
\usepackage{todonotes}

% sorgt dafuer, dass Leerzeichen hinter parameterlosen Makros nicht als Makroendezeichen interpretiert werden
\usepackage{xspace}

% Zur Verwendung vom Abkuerzungsverzeichnis ------------------------------------
\usepackage[printonlyused]{acronym}

% Beispieltext zur schnell erzeugung -------------------------------------------
\usepackage{blindtext}



% Für Vektorgrafiken------------------------------------------------------------
%\usepackage{color}
%\usepackage{transparent}
%\graphicspath{Bilder/}
%letzte zum Einstellen des Ordners aus dem das Bild kommt


% Für Tabellen, die aus Excel importiert werden
\usepackage{booktabs}

%Für TiKZ- Dateien--------------------------------------------------------------
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-timing}  %für pgfonlayer notwendig
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows,positioning,decorations.markings}
\usetikzlibrary{arrows.meta} % Pfeilspitzen
\usepackage{pgfplots}

% Zum Einbinden von CSV-Dateien (erstellen von Tabellen) -----------------------
\usepackage{csvsimple}

% Zum Einbinden von PDF-Dateien-------------------------------------------------
\usepackage{pdfpages}

% SI-Einheiten-----------------------------------------------------------------
\usepackage{siunitx}


